\chapter{Hardware}
\todo[inline]{Kapitel Hardware schreiben}
Für Machine Learning, Server usw.
\section{CPU}
\section{GPU}
\section{TPU}
\section{Server}
Wenn ein Data Scientist mit einem größeren Datensatz arbeitet, der mehr Rechenressourcen benötigt als sein Desktop oder Laptop, verwendet er einen leistungsfähigeren Computer namens Server. Ein Server ist in der Regel ein sehr leistungsfähiger Computer, der für eine bestimmte Aufgabe vorgesehen ist z.B. das Ausführen eines Dateisystems, das Ausführen einer Datenbank, das Ausführen von Datenanalysen, das Ausführen einer Webanwendung oder sogar aller der oben genannten Aufgaben!

\subsection{VPS - Virtual private server}
Ein Virtual Private Server (VPS) ist ein Server, der als Service gemietet wird. Virtuell bedeutet, vollen Zugriff und Kontrolle über den Server zu erhalten, dabei aber den Server physisch nie zu sehen und sich auch nicht um die Verwaltung der Hardware kümmern zu müssen. Anstatt Tausende von Franken für den Kauf eines eigenen Servers zu zahlen und den Unterhalt zu verwalten und zu bezahlen, läuft eine virtuelle Maschine in einem Rechenzentrum. Sie interagieren mit einer Emulation über Befehlszeilen- oder Web-Tools. Ein als Service gemieteter VPS bedeutet, dass er nur bei Bedarf genutzt wird und auch nur dann bezahlt wird, wenn er benutzt wird. 

\section{Clusters}